宜家睇返舊年女警果槍呢單新聞，你地仲會唔會覺得佢開槍真係合理？

我好記得當年連登仔大部分都認同黑警做法
話把cutter都足以致命，開槍保護自己都無可厚非，
呢個正正係同警察慣常講法一致，
當時冇乜人會諗「武力係咪對等」「係咪合理武力」「有冇其他選擇」呢類point，
宜家睇返，你地會點諗？

根本黑警不嬲都係咁撚樣，永遠只有兩個理由:
當時係電光火石、當時警察生命受威脅
其實呢兩個理由，可以無限expend落去，有一日，
當日係cutter，今日係棍，可能聽日，
你拎遮打佢，拎觀星筆照佢，
佢都可以話電光火石間，佢感到生命受威脅，開槍係合情合理。

----------------------------

11月7日，港鐵深水埗站一名警察機動部隊女警，拔槍向一名持𠝹刀男子開槍，事發兩周，立法會議員涂謹申今日與受傷疑犯家人開記者會，表示警方未對受傷疑犯的家人合理解釋開槍因由，呼籲當日目擊事發經過的市民提供片段或證供予他們，還原事件真相。受傷疑犯姓周，脊髓受損，醫生向其家人表示，他能重新走路的機會較細。

疑犯家屬：警未有合理解釋開槍因由

受傷疑犯姓周，剛從深切治療部移到普通病房留醫。周生兒子稱，父親現時少許清醒，無法吃喝及不能動，亦未能與家人溝通。醫生表示，現時其父親身體狀況不佳未適合落口供，又稱他脊髓受損，能重新走路的機會較渺小。他指，事發當天約10時，警方致電給他，稱其父親中槍入了院，他到醫院後，警方著他進去一間房錄口供。他說警察曾提到「不要向議員律師講咁多嘢」他對此感到奇怪。他認為，警方事後從未親自聯絡他們解釋事件，一切都是他們從新聞得知。

疑犯現已清醒，但神情呆滯，記者到醫院探病，問他吃飯沒有，他輕輕點頭。據了解，疑犯蘇醒後疑不太記得事發完整經過。

涂：警應做問卷 消息：案發後已尋到部份目擊者

早前有一段閉路電視流出，能看到部分事發經過。立法會議員涂謹申表示，警方只根據一條模糊閉路電視片段判斷女警開槍合理，令人感到匪夷所思，因為事發當時理應有目擊市民。他稱警方可做問卷調查事件，但警方未有如此做。他希望目擊市民能聯絡其辦事處提供事發片段或案發經過。據了解，警方在事發後曾翻看閉路電視，鎖定部分疑似目擊證人，並於案發後第二、三日，到深水埗站成功尋找到部分目擊者詢問當天情況。

疑犯為裝修師傅 𠝹刀用作𠝹玻璃膠

周姓疑犯為裝修師傅，其老闆譚先生稱認識疑犯十多年，當天早上他們需要到屯門開工，本身約了周8時在荃灣地鐵站等，但周未有出現，他以為對自行到屯門。約11時重案組打給他，詢問是否與周先生一起上班，但當時他正駕駛，著警察稍後再打給他。他稱夥計每人都會自備𠝹刀上班用，當天𠝹刀用作𠝹玻璃膠。他稱感覺周先生自尊心很強，但並「不火爆」。被問到疑犯有否向他提過自己曾襲警，他則表示未曾提及。疑犯兒子稱，其父親對家人態度和諧，基本上不發脾氣。

警方：正積極全面地調查

這事件，警方回覆香港01指，西九龍總區重案組正積極及全面地調查該宗案件，包括進行科學鑑證工作及於案發當日及隨後向目擊者錄取口供。 警方續指，對每宗案件均以認真及專業的態度處理，作出適當的調查和跟進。

當日事發現場鄰近D2出口處，根據記者現場觀察，港鐵站內並無閉路電視對著事發現場，大部分閉路電視均向著售票機錄影，有一部最接近事發現場的閉路電視，惟正正背向事發現場，估計只能錄到半個事發經過。而鄰近事發現場的商店李健駕駛學校，則有一部閉路電視準確向著門口方向錄影，當日他們亦有向警方提供閉路電視片段。

警務處處長盧偉聰曾於本月17日肯定女警開槍的決定，認為她是根據武力指引及現場環境，作出合理及正確的判斷。他指，望公眾理解警務人員執勤時會遇到威脅，警員要在兩三秒間作正確決定並不易，如女警當時沒即時反應，不幸就好似「朱振國事件」，即於2005年執勤時遇刺而癱瘓成植物人的警員；若該男子走入港鐵站內，則會威脅公眾安全。

當年個個覺得無乜問題添

行動處長探開槍女警 豎姆指合照 警方：只是打氣 無需過份解讀

深水埗昨日發生警員開槍事件，一名女警在港鐵站內，向持鎅刀的男子開槍，對方送院後危殆。事後有議員要求警方交代，鬧市開槍做法是否符合警力指引。警務處行動處處長鄧炳強今日則親自探望開槍女警，並在合照時豎起姆指。警方發言人及後解釋，鄧炳強只是為同事打氣，籲外界無需過份解讀。

多間傳媒均報道指，警務處行動處處長鄧炳強今日親身探望開槍女警袁嘉穎。由一張警方內部流傳的自拍相片可見，鄧炳強與袁嘉穎等同僚合照，眾人又豎起姆指「讚好」。據《星島日報》報道，在會面期間「鄧炳強讚揚袁嘉穎，並為她打氣」。

警方發言人向《立場新聞》表示，鄧炳強只是「打吓氣、關心吓同事」，無需要過份解讀是否支持女警鳴槍，「相信所有誠心真誠的同事，阿sir都會支持」。

發言人又指，該自拍照並非警察公共關係科正式發布，至於是否警員內部流傳則不得而知。警方向《立場》發布的另一張相片，則見到鄧炳強與女警在一間會議室內見面。

事發昨日早上約7時40分，一隊西九龍機動部隊警員在區內進行反罪惡巡邏，當行至深水埗港鐵站D2出口時發現一名形跡可疑男子，警員於是上前截查。期間男子突然亮出一把鎅刀，警員即時口頭警告，但男子並未有理會，一名女機動部隊警員拔出佩槍並向男子開一槍。男子送院後危殆。

鳴槍事件發生後，有輿論質疑女警在港鐵站鬧市開槍的做法是否恰當。民建聯鄭泳舜昨晚亦指，有很多市民對他表達關注，事件令市民感到震驚，要求警方交代鬧市開槍是否符合指引。

女警開槍鎅刀男傷脊髓或癱瘓 疑犯僱主：裝修開工正常配備鎅刀

疑犯的僱主譚先生指，疑犯作為裝修工人，身上常會帶備鎅刀，方便開工。他指疑犯自十多年前來港後，一直擔任裝修工人，並在他的公司工作。譚稱，周讀書不多，是一名基層市民，因任職裝修，故衣著較隨便，曾因此被警方截查，並感到不舒服。

譚坦言周是一個自尊心很強的人，但他為人老實，與同事偶有爭拗，但相處沒有問題。

呢單你地又記唔記得，呢單當年仲一面倒，
宜家你地睇返又會點睇？
其實黑警一直都話人地係拎「致命性武器」，
而香港人呢，係不嬲都信左佢地既講法，
但今日睇返你就會明，絕對唔係咁樣

藍田警員開槍擊斃青年事件

一對已婚的年輕夫婦懷疑因為感情發生問題，曾經發生爭執。其後該名丈夫在2014年5月5日凌晨3時，到香港九龍藍田康雅苑妻子友人所住的大廈，要求與妻子見面，但在該大廈地下電梯大堂與保安員發生爭執。警方到場後，發現一名青年手持美工刀脅持一個保安員。該名青年的妻子在得悉爭執事件後，從暫住的單位走到該大廈地下大堂。當該名青年當見到他的妻子後，便立即奔向他的妻子，由於該名青年仍持美工刀，警員懷疑他會襲擊妻子，於是警告後其中兩名警員向該名青年共開三槍，當場擊斃這名青年。

↑
警察成日都以一個理由解釋所有野: 佢好致命，佢會整死人，
當時係電光火石，開槍殺佢係合理

但係警察個身冇警棍架咩？警察唔係受訓練架咩？
下下拎支槍出黎射撚死人，一條命係咁兒戲既，
咁仲要你警察處理呢d事做乜？搵普通人學下點開槍，
就可以做警察啦

不過當時講呢d point一定比人屌死，
但今日你地就明

唔好意思 阻阻你
係時候集中返係實際行動上 入嚟睇下小勇武點可以有大作為

【實際行動戰術整合】正式宣佈下回合開始將會冇人被捕

拎住把防暴長槍
但拎支手槍出黎射已經有問題啦
同埋你當棍同刀係同一武力？

情況唔同 著晒甲都要開真槍同得棍你會有幾傷

在槍殺事件發生後，死者何世通倒伏在血泊中，警員隨後封鎖現場，由法醫對死者作初步檢查，開槍的警員須要接受調查，而死者遺體被移往殮房，由法醫解剖作進一步檢查確定死因[2]。法醫的報告指死者的死因是頭部和頸部槍傷，而致命的傷害是腦部被子彈擊中[3]

咁樣開左三槍
當年d人仲覺得合理，就係因為相信「條友真係攞人命」

今日你就明咩事
開三槍呀講緊 唔係射下身，係head shot呀

宜家真係可以鞭撚曬佢地條屍

之前有人講過，大家容許黑警亂鳩開槍，最後發展到咁係共業嚟
之前仲有單係黑警開槍射飛車黨，我留言話開槍除咗發洩無乜實際作用都俾連登仔屌到仆街

沒有攜帶委任證的便衣警員欲借用同袍的手槍時 遭受對方用警棍襲擊 覺受生命威脅 逐向對方頭髮附近位置連射數槍

警狗：係合情合法合理嘅

因為大家當年都好信黑警果套講法

其實即係好人好者你做乜乜乜
比人開槍射係無可厚非 /
你拎cutter真係可拎人條命 呢d講法

但係完全忽略左，咁唔代表受過訓練既警察
仲要係headshot人

佢地呢種做法帶到落2019都冇變過，
係當年既後遺症

佢地開槍從來唔望下身，係直接射落心口，直接射頭

其實警權一向都大 警槍一向都係咁用
只係用落大型公眾活動同埋有記者影住就唔同左姐